看《六四被忘錄》 前中共黨員激動

看《六四被忘錄》 前中共黨員激動

【本報訊】由《蘋果》聯同金像導演歐文傑監督製作的《六四被忘錄》昨午首映，約150人出席，歐導形容為自己「政治啟蒙」作品。居香港十多年的內地人林先生（圖）於映後座談會激動說，「很感謝香港堅持了30年」，經歷六四，他指最痛心是內地人將中共屠城歷史遺忘，但高興香港還有年輕人站出來，自己亦堅持14年來每年參與六四集會，「人數係年年減少，但就算得番我一個都好，都會做，因為呢個係我有責任」。社民連梁國雄慨嘆短片僅半小時絕不足以講述六四，但強調不夠談也不可避談，呼籲港人要奮戰極權，更應先打好六四集會及6月9日反修例遊行這兩場仗。

相關新聞：呼籲港人6.9上街反送中

市民觀看《六四被忘錄》時神情哀傷。
夏家朗攝

籲港人勿放棄

「我也很想將相關資料帶上去，但我估計很難」，林先生直言多年來往返內地有嘗試偷運六四的資料，期望讓內地朋友關注民主。林透露曾是內地中共黨員，「係芝麻官」，因自小在內地長大，吸收當地教育和文化，故十多年前初見香港民主，內心確實曾出現衝突，但如今眼見「香港越嚟越似大陸」，尤其見立法會上的反對聲音被打壓，慨嘆香港已步入赤化，但籲港人切勿放棄。

《六四被忘錄》講述由王宗堯飾演的男主角本來於六四劇團飾演維權人士劉曉波，惟遇上現實的打壓被迫放棄，亦提出對堅持平反的質疑。半小時短片以半電影、半紀錄片形式，提醒切勿遺忘這段歷史。

社民連梁國雄會上斥本土派「鄰國事唔關我事」言論，「𠵱家打到嚟啦」，認為大眾「唔好慳嗰少少力，一見到人就要叫『去』」，應先打好六四集會及6月9日反修例遊行這兩場仗。支聯會副主席鄒幸彤補充，「隔籬屋失火，係會燒過嚟」，身處香港仍必須理解六四，但不需用上愛國情懷，「會變成國家為先，會好危險」。

有份參演的導演舒琪認為，大眾遺忘六四是可以理解，「無論係政府、中央政府都好，佢要我哋搵食，搵食真係好重要」，但他不相信香港人會遺忘該段歷史，就如每年六四仍有家長願意帶同子女認識事件。他又評價《六四被忘錄》，「對六四發聲係一個責任嚟」。

■記者鄧溢禧

上一則
上一則
冷血防長：鎮壓正確 學者指姿態強硬 「越來越似文革」

下一則
下一則
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念

呼籲港人6.9上街反送中
低調始放行 王丹屢被拒
冷血防長：鎮壓正確 學者指姿態強硬 「越來越似文革」
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念
親共團體死撐殺人非屠城
尖沙嘴悼念會擬播林榮基片
欲參加六四燭光集會 封從德禁入境「一國兩制完全騙人」

好快就會被消失